﻿ Hàn_Quốc sẽ dừng tiếp_nhận tu_nghiệp_sinh Việt_Nam
Thông_tin trên vừa được ông Vũ_Minh_Xuyên , Phó_giám_đốc Trung_tâm Lao_động ngoài nước ( Cục Quản lý Lao_động ngoài nước - Bộ LĐTBXH ) , thông_báo .
Cũng theo ông Xuyên , sẽ không loại_trừ cuối năm nay , phía Hàn_Quốc rà_soát lại rồi bổ_sung thêm chỉ_tiêu mới . Đối_với chỉ_tiêu tu_nghiệp_sinh mà phía Hàn_Quốc phân_bổ trong năm nay , lĩnh_vực công_nghiệp hiện đã đủ , còn lại lĩnh_vực xây_dựng , nông_nghiệp chưa thấy doanh_nghiệp báo_cáo .
Theo đánh_giá , sau khi ngừng tiếp_nhận lao_động theo loại_hình tu_nghiệp_sinh , thị_trường xuất_khẩu lao_động của Hàn_Quốc chủ_yếu sẽ tiếp_nhận lao_động theo Luật cấp phép mới ( của Hàn_Quốc ) . Với loại_hình này , các doanh_nghiệp sẽ không được phép tham_gia vào quá_trình đưa người đi lao_động xuất_khẩu . Việc này sẽ do hai cơ_quan_chức_năng của hai nước phối_hợp , trực_tiếp thực_hiện .
Chính_phủ Hàn_Quốc đã phân_bổ chỉ_tiêu tiếp_nhận lao_động nước_ngoài năm 2006 ( theo luật cấp phép mới ) , theo đó Hàn_Quốc sẽ tiếp_nhận khoảng 9.000 lao_động Việt_Nam ( kém hơn 3.000 chỉ_tiêu so với năm 2005 ) .
Theo Dân trí
